# На этой неделе в KDE (15.09)

> 8–15 сентября, основное — прим. переводчика

Ну вот, я же говорил, что продолжу рассказывать о крутых событиях, которые происходят в сообществе KDE. 🙂

Кстати говоря… Текстовый редактор Kate [теперь доступен бесплатно в Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/kate/9NWMW7BB59HW?hl=ru-ru)! Пока что оценки довольно хорошие. 🙂 KDE всегда стремилось сделать свои приложения доступными как можно большему числу пользователей, и публикация их на актуальных платформах распространения ПО продолжает эту тенденцию.

Вспомните, как помогло при переходе с Windows или macOS то, что куча ваших любимых приложений (Firefox, Chrome, VLC, LibreOffice, Inkscape, Blender, Krita и другие) уже были доступны на Linux, а вы уже знали, как ими пользоваться. Перенос большего числа наших приложений на другие платформы — это ключевая часть упрощения перехода на Linux для будущих поколений. 🙂

В остальном это была не очень насыщенная неделя, потому что все были на саммите Akademy, планируя будущее. Много реально крутых вещей было обсуждено, приняты решения, результаты которых будут закрадываться в посты последующих недель. 🙂 Так что следите за обновлениями!

## Новые возможности

В диспетчере файлов Dolphin [теперь есть кнопка «Сбросить масштабирование», которая возвращает размер значков в состояние по умолчанию, указанное в настройках](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=409591) (Nate Graham и Shubham, Dolphin 19.12.0):

![0](https://i.imgur.com/YMeQ51t.png)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Эффект «Колышущиеся окна» [больше не оставляет странных следов при определённых обстоятельствах](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=411092) (Влад Загородний, KDE Plasma 5.17.0)

При щелчке по уже выбранному порядку сортировки в меню «Сортировка» Dolphin [радиокнопки внизу больше не становятся неотмеченными](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=411223) (Nate Graham, Dolphin 19.08.2)

Файлы DOCX, хранящиеся на Google Drive и доступные через Dolphin или другие приложения KDE с помощью обработчика kio-gdrive, [теперь открываются в правильном приложении, а не рассматриваются как файлы ZIP](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=401151) (David Barchiesi, kio-gdrive 1.2.8)

## Улучшения пользовательского интерфейса

При вставке текста в виджет «Заметки» [форматирование теперь удаляется по умолчанию, хотя при желании можно вставить текст с форматированием, используя пункт в контекстном меню](https://phabricator.kde.org/D22774) (Luca Carlon, KDE Plasma 5.17.0):

![1](https://i.imgur.com/P5PWob3.png)

Раздел «Поведение окон» Параметров системы [был внешне переработан, что сделало его современнее и единообразнее](https://phabricator.kde.org/D23615) (Björn Feber, KDE Plasma 5.17.0):

![2](https://i.imgur.com/o2d06j4.png)

Контекстное меню в оформлении окна от диспетчера окон KWin [переработали, чтобы привести его в соответствие с контекстным меню панели задач](https://phabricator.kde.org/D23779) (Björn Feber, KDE Plasma 5.17.0):

![3](https://i.imgur.com/34hQC0J.png)

Виджет «Сетевые подключения» [теперь отображает особые статусы (например, «Требуется вход в сеть»)](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=411788), а не просто разные значки (Jan Grulich, KDE Plasma 5.17.0)

Системный монитор теперь [совместим](https://phabricator.kde.org/D23795) с [экранами с высокой плотностью пикселей (HiDPI)](https://phabricator.kde.org/D23794) (Yunhe Guo, KDE Plasma 5.17.0)

Значки на рабочем столе [теперь имеют тонкие тени, чтобы выделить их на фоне обоев рабочего стола](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=411607) (Nate Graham, KDE Plasma 5.17.0):

![4](https://i.imgur.com/BYXZhdn.png)

В текстовом редакторе Kate, интегрированной среде разработки KDevelop и других приложениях на основе компонента KTextEditor [добавлено сочетание клавиш для переключения между режимом ввода vi и обычным режимом ввода](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=400486) (Dominik Haumann, KDE Frameworks 5.63)

Элементы в модуле просмотра идентификаторов в Kate [теперь по умолчанию сортируются в порядке возрастания](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=405895) (Tore Havn, Kate 19.12.0)

В боковой панели окна настроек просмотрщика изображений Gwenview [теперь все значки цветные](https://phabricator.kde.org/D23754) в соответствии с [новым шаблоном](https://phabricator.kde.org/T10165) (Nate Graham, Gwenview 19.12.0):

![5](https://i.imgur.com/8eiQ3Ws.png)

## Как вы можете помочь

Это новый раздел, который я буду добавлять в эти еженедельные посты в блоге, каждую неделю освещая новый способ поучаствовать!

У вас есть опыт веб-дизайна? Участники сообщества KDE в настоящее время работают над переделкой древнего и разнородного ассортимента веб-сайтов, размещённых на kde.org, и нам нужна помощь! Если это звучит как дело, которое вам по душе, присоединитесь к [списку рассылки kde-www](https://mail.kde.org/mailman/listinfo/kde-www) и ознакомьтесь с задачами на [рабочей доске в Phabricator](https://phabricator.kde.org/project/view/93/).

Вы также можете прочитать статью по ссылке <https://kde.ru/join> и выяснить, как стать частью того, что действительно имеет значение. Вам не требуется быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [пожертвования](https://kde.org/ru/community/donations/) средств в фонд [KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Максим Маршев](https://t.me/msmarshev)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2019/09/15/this-week-in-kde/>  

<!-- 💡: KSysGuard → Системный монитор -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: icons → значки -->
<!-- 💡: task manager → панель задач -->
